{
	"questions" : [
		{
			"question" : "Cine a inventat becul?",
			"difficult" : "Easy",
			"allAnswers" : [
				"Thomas Alva Edison",
				"Ion Creanga",
				"Michael Faraday"
			],
			"rightAnswer" : "Thomas Alva Edison"
		},
		{
			"question" : "Cine a inventat becul?",
			"difficult" : "Medium",
			"allAnswers" : [
				"Michael Faraday",
				"Thomas Alva Edison",
				"Thomas Newcomen"
			],
			"rightAnswer" : "Thomas Alva Edison"
		},
		{
			"question" : "Cine a inventat becul?",
			"difficult" : "Hard",
			"allAnswers" : [
				"Thomas Savery",
				"Thomas Alva Edison",
				"Thomas Newcomen"
			],
			"rightAnswer" : "Thomas Alva Edison"
		},
		{
			"question" : "Pentru ce om de știință a fost inventat programul numit Equalizer pentru a-l ajuta să comunice?",
			"difficult" : "Easy",
			"allAnswers" :[
				"Galileo Galilei",
				"Stephen Hawking",
				"George Eastman"
			],
			"rightAnswer" : "Stephen Hawking"
		},
		{
			"question" : "În ce an a fost inventat programul numit Equalizer ce îl ajuta pe Stephen Hawking să vorbească?",
			"difficult" : "Hard",
			"allAnswers" :[
				"1952",
				"1978",
				"1986"
			],
			"rightAnswer" : "1986"
		},
		{
			"question" : "Care erau domeniile de cercetare ale lui Stephen Hawking?",
			"difficult" : "Medium",
			"allAnswers" :[
				"Mecanica cuantică",
				"Relativitatea generală",
				"Mecanica cuantică și relativitatea generală"
			],
			"rightAnswer" : "Mecanica cuantică și relativitatea generală"
		},
		{
			"question" : "Cine este creatorul formulei E=mc^2?",
			"difficult" : "Easy",
			"allAnswers":[
				"Mihai Eminescu",
				"Albert Einstein",
				"Lee De Forest"
			],
			"rightAnswer" : "Albert Einstein"
		},
		{
			"question" : "În ce țară s-a născut Albert Einstein?",
			"difficult" : "Medium",
			"allAnswers":[
				"Germania",
				"Belgia",
				"Franța"
			],
			"rightAnswer" : "Germania"
		},
		{
			"question" : "În ce an a murit Albert Einstein?",
			"difficult" : "Hard",
			"allAnswers":[
				"1942",
				"1955",
				"1957"
			],
			"rightAnswer" : "1955"
		},
		{
			"question" : "Ce a fost Isaac Newton?",
			"difficult" : "Easy",
			"allAnswers":[
				"matematician",
				"fizician",
				"dramaturg"
			],
			"rightAnswer" : "fizician"
		},
		{
			"question" : "Cine a stabilit cele trei legi universale ale miscării?",
			"difficult" : "Medium",
			"allAnswers":[
				"Isaac Newton",
				"Galileo Galilei",
				"Albert Einstein"
			],
			"rightAnswer" : "Isaac Newton"
		},
		{
			"question" : "La ce vârstă a murit fizicianul Isaac Newton?",
			"difficult" : "Hard",
			"allAnswers":[
				"80 de ani",
				"84 de ani",
				"86 de ani"
			],
			"rightAnswer" : "84 de ani"
		},
		{
			"question" : "Cum mai este supranumit începutul Universului?",
			"difficult" : "Easy",
			"allAnswers":[
				"Charleroi",
				"Big Bang",
				"Roald Dahl"
			],
			"rightAnswer" : "Big Bang"
		},
		{
			"question" : "Cine a dat numele teoriei Big Bang?",
			"difficult" : "Medium",
			"allAnswers":[
				"Fred Hoyle",
				"Edwin Hubble",
				"George Gamow"
			],
			"rightAnswer" : "Fred Hoyle"
		},
		{
			"question" : "Cine s-a opus la ideea că Big Bang-ul corespunde cu creearea lumii din nimic?",
			"difficult" : "Hard",
			"allAnswers":[
				"creștinii",
				"preotul catolic Georges Lemaître",
				"fizicienii atei"
			],
			"rightAnswer" : "fizicienii atei"
		},
		{
			"question" : "Cum se numește linia dintre punctul central și linia de circumferință a unui cerc?",
			"difficult": "Easy",
			"allAnswers": [
				"unghi",
				"rază",
				"pătrat"
			],
			"rightAnswer": "rază"
		},
		{
			"question" : "Câți sateliți naturali are Pământul?",
			"difficult": "Medium",
			"allAnswers": [
				"doi sateliți",
				"un satelit",
				"trei sateliți"
			],
			"rightAnswer": "un satelit"
		},
		{
			"question" : "Aproximativ în ce procent se găsește oxigenul în aer?",
			"difficult": "Hard",
			"allAnswers": [
				"12%",
				"21%",
				"31%"
			],
			"rightAnswer": "21%"
		},
		{
			"question" : "Care este prima persoană care a pășit pe Lună?",
			"difficult": "Easy",
			"allAnswers": [
				"Yuri Gagarin",
				"Neil Armstrong",
				"Edward H. White"
			],
			"rightAnswer": "Neil Armstrong"
		},
		{
			"question" : "Care a fost primul aparat care putea înregistra și reproduce sunetele?",
			"difficult": "Medium",
			"allAnswers": [
				"gramofonul",
				"casetofonul",
				"fonograful"
			],
			"rightAnswer": "fonograful"
		},
		{
			"question" : "Care a fost prima persoană care a pășit pe Marte?",
			"difficult": "Hard",
			"allAnswers": [
				"Yuri Gagarin",
				"niciuna",
				"Edward H. White"
			],
			"rightAnswer": "niciuna"
		},
		{
			"question" : "Ce corp ceresc se află în centrul Sistemului Solar?",
			"difficult": "Easy",
			"allAnswers": [
				"Pământul",
				"Luna",
				"Soarele"
			],
			"rightAnswer": "Soarele"
		},
		{
			"question" : "Pe ce planetă se află cel mai mare vulcan din Sistemul Solar?",
			"difficult": "Medium",
			"allAnswers": [
				"Terra",
				"Marte",
				"Jupiter"
			],
			"rightAnswer": "Marte"
		},
		{
			"question" : "Ultima eclipsă de Soare când România a avut maximul de pe glob a avut loc în data de:",
			"difficult": "Hard",
			"allAnswers": [
				"29 martie 2006",
				"15 aprilie 2005",
				"19 mai 2009"
			],
			"rightAnswer": "29 martie 2006"
		},
		{
			"question" : "Care a fost capitala Imperiului Bizantin?",
			"difficult": "Easy",
			"allAnswers": [
				"Roma",
				"Atena",
				"Constantinopol"
			],
			"rightAnswer": "Constantinopol"
		},
		{
			"question" : "Care e țara de proveniență a vikingilor?",
			"difficult": "Medium",
			"allAnswers": [
				"Danemarca",
				"Irlanda",
				"Suedia"
			],
			"rightAnswer": "Danemarca"
		},
		{
			"question" : "Din ce este alcătuit diamantul?",
			"difficult": "Hard",
			"allAnswers": [
				"Oxigen, hidrogen și mangan",
				"Carbon pur",
				"Azot și siliciu"
			],
			"rightAnswer": "Carbon pur"
		},
		{
			"question" : "Care este unitatea de măsură a presiunii?",
			"difficult": "Easy",
			"allAnswers": [
				"Pascal",
				"Ohm",
				"Watt"
			],
			"rightAnswer": "Pascal"
		},
		{
			"question" : "Care din următoarele elemente nu este o ramură a biologiei?",
			"difficult": "Medium",
			"allAnswers": [
				"Zoologia",
				"Virusologia",
				"Biochimia"
			],
			"rightAnswer": "Biochimia"
		},
		{
			"question" : "Din ce este compusă, în cea mai mare parte, atmosfera planetei Venus?",
			"difficult": "Hard",
			"allAnswers": [
				"hidrogen",
				"heliu",
				"gaz carbonic"
			],
			"rightAnswer": "gaz carbonic"
		}
	]

}